<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 硬件相关 | yang3wei的专栏]]></title>
  <link href="http://yang3wei.github.com/blog/categories/硬件相关/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yang3wei.github.com/"/>
  <updated>2013-02-11T18:48:17+08:00</updated>
  <id>http://yang3wei.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yang3wei]]></name>
    <email><![CDATA[88480585@qq.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[入手机械键盘 PLU ML 87]]></title>
    <link href="http://yang3wei.github.com/blog/2013/02/02/ru-shou-ji-jie-jian-pan-plu-ml-87/"/>
    <updated>2013-02-02T16:11:00+08:00</updated>
    <id>http://yang3wei.github.com/blog/2013/02/02/ru-shou-ji-jie-jian-pan-plu-ml-87</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我酷爱 War III，和大学同学搭档打 2v2 对战是我一个很大的乐趣。<br/>
为了更好的干魔兽 2v2，我花 350 闷入了一块机械键盘。<br/>
型号是 PLU ML 87，87 个键，不带小键盘，樱桃黑轴。</p>

<!-- more -->


<p>买机械键盘犹豫了很久，看了不少网友对机械键盘的点评。<br/>
有人说，花大几百就买块键盘简直就是傻逼行为，烧钱，钱多没地方去了。<br/>
有人说，薄膜键盘跟机械键盘就是没得比，机械一给用上，就再无法用回薄膜了。<br/>
有人说，机械键盘，特别是黑轴键盘，打起游戏来那真是没话说，相当地给力。</p>

<p>听别人说是做不了数的，想去真正地了解，还得自己去尝试。<br/>
人生要尝试很多东西，迟或早的问题，现在手里虽然也不是很宽裕，但还是有点儿小储蓄。<br/>
本着 “迟早都要买”和 “早买早享受” 的想法，便开始在淘宝观摩上了。</p>

<p>发现人的欲望真是一发不可收拾，很快我便无法自拔，深陷其中。<br/>
我在网上不停地翻找合适我的键盘，发现了以下的一些机械键盘品牌：</p>

<p><strong>1。cherry 机械键盘</strong><br/>
cherry 是很早就生成机械键盘的大佬，而且很多其他品牌的机械盘生产厂家，<br/>
用的都是 cherry 制造的按键开关。cherry 的四种不同色彩的开关，也是非常有意思，容后再叙。<br/>
g3000 是很经典的一款，不过太贵了，600~700 了，<br/>
而且样式也很老，据说是属于 20 年不变样的那种。<br/>
其次就是，g3000 的功能键区离那一横排数字键太远了，<br/>
打魔兽的话 F1，F2，F3 是用来选择英雄的，可能不太方便，<br/>
而且，用惯了双飞燕的键盘格局，要去适应的话也需要花费时间。<br/>
g3800 是最近出的一款，价格比较亲民，400 左右，不过质量有下滑。<br/>
我看了下，g3800 没有用到内衬钢板，而且键盘做的很薄，<br/>
感觉不太符合我心目中机械键盘的模样，当然，cherry 是生成机械盘的大佬级生产厂家，<br/>
他的做法虽然不能为我辈理解，但肯定是有他的道理的。</p>

<p>环视机械键盘的大环境，国内已经出现了很多生产机械键盘的厂家：<br/>
PLU，雷柏，NEOTV，etc，虽然大部分用的还是 cherry 生产的机械开关，<br/>
但是毕竟也抢占了 cherry 键盘的市场份额，cherry 推出低价位的 g3800 也是不得已之举。<br/>
不过在我看来，PLU ML 87 的设计风格和口碑，还是对我具有更大的诱惑力。</p>

<p><strong>2。noppo 诺朴</strong><br/>
noppo choc mini 84 是之前让我非常动心的一款机械键盘，我比较喜欢那种 mini 的设计风格。<br/>
不过价格也是不便宜，最便宜情况下的标准黑轴不带背光键盘，在价位上就和 PLU 差不离了。<br/>
高级点儿的全按键无冲突的、带背光灯的，就要上 500 了。<br/>
不过最终让我对这块键盘失去兴趣的原因却是：<br/>
键帽做的太窄了，我手虽然不大，但是小键帽用起来肯定也存在一些不便利的地方。</p>

<p><strong>3。razer 黑寡妇</strong><br/>
这快键盘做的还是相当的酷，很喜欢，<br/>
不过也是在价格上接受不了，和 cherry 的 g3000 差不多价位了。<br/>
以上都是国外的品牌，毕竟中国的市场打开的比较迟，所以 还是首先从国外的生产商开始考虑。</p>

<p><strong>4。网际快车 g100，g200</strong><br/>
这块键盘我也是非常的中意，不过在网上找了下，黑轴的键盘只发现 g100 的款式，<br/>
g200 的款式有红轴、茶轴两种。<br/>
这块键盘比较吸引人的地方就是：<br/>
采用标准的 104 键设计，普通薄膜键盘上有的键，网际快车键盘上面都有。<br/>
其实我也觉得，PLU 的 87 键，keycool 的 87 键，noppo 的 84 键，都是比较取巧的。<br/>
在网上看了一下，cherry 的按键开关一个要 3 块多左右，<br/>
87 键和 84 键分别比标准的 104 键少了 17、20 个按键开关，这里就是一笔比较大的开支。<br/>
反观网际快车，我上次看的 g100 的黑轴是 285 块钱，g200 的茶轴是 350 块钱。<br/>
而且内衬钢板啥的都有，不缺少心目中机械键盘该有的那份沉稳厚重，<br/>
键盘造型也不是丑到让人无法接受，虽然 abs 键帽不及 pom，pbt 键帽结实，<br/>
不过好歹也能用那么久吧，实在不行了也能拆下来再去换一套键帽。</p>

<p>当初我就是这么想的：<br/>
好吧，这么具有诱惑力，那就买网际快车的黑轴键盘吧~<br/>
不过人总是这么善变，后来我看到有人说网际快车的第一批货设计上有些不成熟（g100？），<br/>
具体是什么没说明白，我自己去看了下用户评价，大意是按键冲突问题解决的不是很好，<br/>
有个人竟然说 ctrl 键和其他任何键一同按下的时候，都会冲突。<br/>
不知道是不是真的，毕竟没有亲自试用过，没有发言权。<br/>
不过，这还是让我产生了一些疑虑，本来坚定的心便由此动摇了。<br/>
如前所述，网际快车 g200 就出了红轴，茶轴，貌似黑轴还是 g100 的型号。<br/>
我在网店里看到的也是这样，黑轴 g100，285 元；茶轴 g200，349 元。<br/>
因为键盘买来主要用作打游戏，所以首选黑轴，<br/>
第二个因素就是，黑轴标称寿命是 5000w 次，茶轴的才 2000w 次，差了蛮多了。<br/>
后面便不做考虑，转向其他的品牌了。<br/>
其实，我也知道网络上面喷子、枪手很多，但作为消费者，<br/>
还是需要多多少少的看一些他人的评论，然后自己对这些东西才能有一个比较客观的认识。<br/>
我若是身家千万，肯定去把各品牌的盘都弄一块儿，在家里慢慢试，看到底那一块最适合自己。<br/>
同时验证一下，在网络上放出使用评论的这些人，都有哪些个说的是真话，哪些个说的是假话。</p>

<p><strong>5。凯酷 mini87、精灵雷神 M1、雷柏 v7、filco、NEO TV 竞神</strong><br/>
凯酷 mini 87 和 PLU ML 87 长的实在是太像了，<br/>
我也不知道自己为什么选的是 plu 而不是 keycool，<br/>
可能是因为 plu 的名气大一点的原因吧，keycool 我之前都没怎么听说过，<br/>
据称是一个非常了解游戏外设的玩家独力开创的一个品牌。</p>

<p>keycool 一个我比较欣赏的细节就是键盘线和键盘是分离设计的，<br/>
而且，线和键盘连接之后，能够自键盘后部左中右 3 个出口连出，显得非常的人性化。<br/>
不过，想仅仅凭借这个细节将我打动，还是不那么容易。<br/>
在 plu 的名声（plu 是弄星际争霸赛事的一个网站）和 keycool 的这个细节之间，我选择了前者~</p>

<p>精灵雷神 m1，号称 “红黑混血狮子”，标价才 200 多，之前也有点儿心动，<br/>
心想红轴是 cherry 最贵的轴，应该不会贵的没有道理，而且，该键盘同时拥有红轴和黑轴两种开关，<br/>
也能让我仔细体验一下这两种轴之间的感受差距。另外，该键盘的设计还有一些儿手托的成分。<br/>
不过，在后面仔细观察一番后我发现了一些比较坑爹的小细节：<br/>
精灵雷神 m1 的红轴并非 cherry 生产的正宗红轴，而是一个不知名的厂家生产的按键开关，<br/>
这个就有点儿欺诈的成分了，虽说也没公开的表明是 cherry 的红轴，<br/>
但是，也没说不是 cherry 的红轴啊，太不地道了，<br/>
对于我等菜鸟，若非留了个心眼外加眼神儿还不错，<br/>
还真发现不了，红色的按键开关上写的竟然不是 cherry。</p>

<p>在此小得意一番，我当初起疑心也是因为看到老板文字介绍里面的“加强版 cherry 黑轴”，<br/>
我心想没事你弄个加强版干嘛，难不成和一般的 cherry 黑轴有什么不一样？<br/>
后面我仔细一看才发现，这个加强版原来是同自身的红色开关做对比的，顿时牙都掉了一地。<br/>
再个就是，精灵雷神 m1 的键面很不平整，我担心用起来的时候适应不了，不过这都是题外话了，<br/>
血统不纯正的红轴足以让我对其失去任何兴趣。</p>

<p>雷柏 v7 称用的是自己研究生产的 “国产黄轴”，特性与 cherry 的轴有所不同，<br/>
针对亚洲人进行的设计，其实压力克数才 50g，比 cherry 最低克数的 60g 还少 10g<br/>
（cherry ：黑轴 80g，红轴 60g，青轴 60g，茶轴 60g）。<br/>
很多人都说 cherry 的 80g 黑轴打游戏手感很不错，还有一些人说 cherry 的红轴按起来太软了，<br/>
我心想 cherry 60g 的红轴按起来都算软，那黄轴的 50g 按起来不是软的不成样子了？<br/>
虽然自手指接触键帽至将键帽按到最底下，其间手的承受力也可能会呈现不同的曲线图样，<br/>
从而让人产生不同的按键体验，但是黄轴的起始压力克数就这么低，<br/>
我还有些担心用起这机械的手感会和薄膜差不多，那这机械的名头也就太他妈有名无实了。<br/>
后来翻了一些评论，看到好几条都说这键盘的质量不咋地，没用多久就啥啥键给挂掉了。<br/>
综上所述，果断将雷柏 v7 排除出我的候选名单<br/>
（内心里还是想首选老大哥 cherry 的按键开关用一下）。</p>

<p>filco 就不多说了，两个字，坑爹！<br/>
贵的真是没理由。在淘宝上看了一下键盘手托，filco 的一般都是 200 多，<br/>
我心想一手托而已，有必要整这么贵？就算你是真皮的，这么一小块儿牛皮，值那么多钱？</p>

<p>NEO TV 竞神是让我产生购买机械键盘冲动的第一块机械键盘。<br/>
好像是在 2011 年 wcg 的时候听说的，那时候专门跑网上看了下，<br/>
直接就拜倒在 NEO TV 竞神 特别的设计风格下面了（没有键盘上盖）~<br/>
所幸那时候手里没什么钱，不然我的第一块机械键盘可能就是 NEO TV 的竞神了。<br/>
不过，无上盖设计虽然很显酷，但让我比较担心的就是，在防灰、清理上面可能会衍生一些个问题。<br/>
环视其他同类产品的价格，plu87 才 350，keycool 87 也才 350，<br/>
noppo mini 84 也就 400 左右（均为标准黑轴）~<br/>
NEO TV 竞神在价格上真没什么明显的优势，499 元反而成了销量的绊脚石~<br/>
我特意去 NEO TV 的淘宝旗舰网上看了下，NEO TV 的服务态度也是比同类店铺低了相当一大截，<br/>
由此可见，NEO TV 的心态还是比较浮躁，无法成为一个顾客能与之良好合作的好卖家，<br/>
结合如上几点，让我放弃了选择 NEO TV 竞神机械键盘的想法。</p>

<p><strong>后记：</strong><br/>
PLU ML 87 是昨天到的，刚到手我就迫不及待的拆开了包装，<br/>
试了下手感，初次使用感觉这黑轴真不是盖的，还真比我的双飞燕薄膜硬了不少。<br/>
较遗憾的是，前天电脑插班出了些故障，而且网络也即将被销户，网速成问题，<br/>
不然我就马上要登入 vs 去好好玩几把魔兽对战体验一下了。<br/>
话说昨天晚上买了新的插板将电脑接好试了一下以后，发现这黑轴的触发距离果然是短的出奇，<br/>
按键根本就用不着按到底，轻轻往下面碰一下，电脑上面就能给响应起来，<br/>
说真的，让初次使用的我真的是很不适应 —— 平时使用薄膜键盘，我都是要很大力地按到底的~<br/>
今天再次使用的时候，发现经过了昨天晚上那一段时间的调整，<br/>
对按键的硬度已经有了很好的适应，敲了好一会儿都不觉得前臂肌肉小累了~<br/>
之前有点儿小蛋疼，我想拔出键帽看一下，<br/>
里面传说中的游戏神器 cherry 黑轴开关到底是什么样貌，以及 plu ml 87 是否用到了加固钢板。</p>

<p>我购买 plu 键盘的淘宝商家是这么描述 plu ml 87 的：<br/>
“由于 plu 的键帽紧紧的嵌合在 cherry 按键开关上面，<br/>
因此你丝毫不用担心运输过程中会出现键帽被震出来的情况出现”<br/>
想起这句话，我就蛋疼不已，<br/>
感情说我用拔键扣连 cherry 的轴心都给拔出来了，这还是他妈的所谓优点啊？！<br/>
各种无语，因为我在拔键帽的时候，确实是将 cherry 按键开关的轴心都给拔出来，<br/>
看到此等情景我当真是唏嘘不已，震惊的我马上尝试将轴心硬塞回去，<br/>
经过 10 来分钟的努力，总算是用粗笨如脚的手将左边 shift 键的 cherry 轴心给强行塞了回去。<br/>
悬着的心也掉了下来，再怎么着也不能在几百块钱的键盘刚入手第二天就把它给弄坏了啊~<br/>
总算一切顺利，测试一下后发现，按键的手感没有受到什么致命的影响，也没有出现失灵的情况。<br/>
拔键帽这么蛋疼，估计今后清理键盘、换键帽的时候，有罪受了~</p>

<p>总体来说，PLU ML 87 还是一款手感相当不错的入门级机械键盘，今后打魔兽对战有福了！</p>

<p><strong>2012。05。02。11。01</strong><br/>
发现在 Mac 上面使用 plu 有些问题，在用 photoShop 的时候<br/>
command + shift + s “另存为” 的快捷键无效<br/>
但是在 xcode 里面 ，command + shift + k 清理的快捷键却有效，真的是很奇葩。<br/>
另外，我发现没有了数字小键盘其实还是有点儿小不方便，<br/>
在打游戏的时候没有数字区可能影响不大，但是平时输入密码啥的，<br/>
一时间还真适应不过来没数字区，经常下意识的将手摸过去准备敲数字，<br/>
却蓦然发现自己用的是 %80 键盘，各种蛋疼，看来自己还得慢慢来适应啊~</p>

<p>自从经历过上次的拔键帽将 cherry 按键开关的轴心拔出来的事情，我就有点儿小不爽了。<br/>
后来在网上查了下，发现我这种情况还真不少见，也有其他几个人反映出有同样的问题。<br/>
甚至还出现了一些比较有意思的对话，大意是某某说拔 plu 的键帽毫无压力，<br/>
结果过来盖楼的人说他的 plu 质量不过关，还有的人评论说 “这基本是不可能的”。<br/>
一大堆，看他们说着蛮有意思，自己听着却是比较辛酸。</p>

<p>现在想来，其实当初有如下两款键盘还是值得去试一下的：<br/>
1。keycool mini 87，前面我只是说 3 边走线和盘线分离的设计比较不错，<br/>
但是对 keycool 的来历多有诟病，其实想来，plu 也不是专业做键盘的啊，<br/>
我为 plu 的声名放弃选择 keycool，多少是对 keycool 有些不公平。。。。<br/>
后面仔细看了下，发现 keycool 惹人心爱的小细节还是有不少：<br/>
一、镀金 usb 连接线<br/>
二、标准版即带无冲功能(记不太清，好像并不是全键无冲)，plu 的话带无冲的要加到 400 左右了<br/>
三、商家送的小礼品比 plu 丰富：3 色键帽 10 个，拔键器，键盘袋，<br/>
四、相比于 plu，键帽和机械轴的啮合没那么紧，拔掉键帽相对容易<br/>
五、观察了一下，脚支架比 plu 看起来牢实，plu 的脚支架掰开竟然发出砸砸的声音。。<br/>
六、如前所述，盘线分离，三边走线</p>

<p>2。网际快车 g200 的茶轴其实也可以考虑一下，<br/>
据说茶轴结合了黑轴和青轴的特色，手感虽近似于薄膜键盘，但还是存在一些差异。<br/>
我发现国产的机械键盘都包含了各自的一些特色：<br/>
plu 的就是其所谓的响应速度，是一般键盘的3倍。<br/>
keycool 的最大特色就是线盘分离、三边走线。<br/>
NeoTV zilia 竞神的就是支持有线无线两种模式以及无上盖设计。<br/>
也观察机械键盘那么久了，发现国产的机械键盘确实是有抄袭之嫌，<br/>
虽然也不乏自己所独有的特色，但是 plu ml 87 和 凯酷 mini 87 的 %80、窄边框设计<br/>
怎么看怎么就是学的国外的啊，多媒体功能支持也是差不多的情况。<br/>
我并不是不赞同学习借鉴，只是发表一些自己的看法。<br/>
其实这些借鉴也不是不行，毕竟键盘的布局大多是这种模式，<br/>
再变也变不出什么花儿来，没有遭到别人的起诉就已经很舒服了。<br/>
相比之下，苹果，三星在智能机上面经常就 “抄” 字将对方诉诸法院，<br/>
机械键盘市场的平静已是非常之难得了，还是衷心祝愿中国的机械盘制造商能够做好做大。<br/>
一不小心看到 cherry 轴的内部之后，我就觉得，其实机械盘真没什么稀罕，<br/>
能卖到几百块钱真有些炒作的成分，应了那句话——买机械盘等于烧钱。<br/>
国产机械盘的价格动辄就是好几百，我觉得 cherry 按键开关的价格就是关键因素。<br/>
换言之，即使你买的是国产机械键盘，大部分钱还是给德国赚走了。<br/>
反观大环境，肯定有不少人都是像我想的这样，要用机械盘肯定要用 cherry 生产的开关，<br/>
那啥雷柏 v7 的黄轴，精灵雷神 M1 的国产红轴，反而成了导致它们买的不好的不良因素。<br/>
我猜，即使雷柏 v7，精灵雷神 M1 的价格才 200 多，也肯定能比用 cherry 轴的生产商赚的更多。<br/>
就我个人而言，当初买机械盘就是想体验一下 cherry 生产的按键开关<br/>
突然间我觉得自己有点儿犯贱，几块钱才买那么一小坨包着几份小铁片的塑料，凭什么？<br/>
想来，不是自己脑袋有点儿发烧还真干不出来。
说来还是国产的开关自己不争气，若真有专注于产品质量、用户百般叫好的国产机械轴，<br/>
我必不对 cherry 如此执着，cherry 坑了多少中国老百姓的钱啊，也只有他们自己知道了~</p>

<blockquote><p>^ ^</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[相机选购及使用常识]]></title>
    <link href="http://yang3wei.github.com/blog/2013/02/02/xiang-ji-xuan-gou-ji-shi-yong-chang-shi/"/>
    <updated>2013-02-02T15:38:00+08:00</updated>
    <id>http://yang3wei.github.com/blog/2013/02/02/xiang-ji-xuan-gou-ji-shi-yong-chang-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下概念、问答均整理自我和 Eric 的聊天记录。</p>

<!-- more -->


<p><strong>1。“微单” 和 “单反” 有什么区别？</strong><br/>
两者的根本区别是微单没有反光镜，而且感光元件比单反小，那么成像也就差些，<br/>
它类似于单反的简化版，介于卡片机和单反之间，微单的好处就是轻便，外观也好看，<br/>
个人建议，如果你是想拍摄好照片，或想学习摄影的话，还是在单反上下功夫比较好。<br/>
<img class="center" src="/images/posts/dan_fan_jie_gou.jpg">
<img class="center" src="/images/posts/dan_fan_tou_shi.png" width="512" height="384">
<img class="center" src="/images/posts/xiang_ji_guang_quan.jpg">
<strong>2。“单电” 和 “微单”？</strong><br/>
单电和微单都是一样的，都是微型单反，只不过 SONY 自己叫微单，其它的叫单电。<br/>
微单都是数码成象吧，只有单反是物理的。对凡是通过数码成像单电原理的都叫微单。</p>

<p><strong>3。卡片机的拍摄效果和主流智能机的拍摄效果？</strong><br/>
卡片机网上有便宜的 几百块，现在两千左右的手机拍出来的效果和那种几百的区别不大了。<br/>
和几百的卡片机差不多。<br/>
问：我觉得差别应该还是有些的，结构都不一样啊？<br/>
iphone 上的镜头不能伸缩吧，而且镜头大小差异也比较大。<br/>
答：区别肯定有，不大，我是看不出低端卡片机和手机有多大区别。<br/>
看一些好的手机拍出来的样片好像不比一些卡片机差。<br/>
卡片机有个镜头上的优势，支持光学变焦（镜头可物理伸缩），<br/>
而手机镜头基本都是定焦的（不能调节焦距）。<br/>
取景大小是固定的，调整是通过调节感光元件的画幅尺寸来调整的 这样拍远景有像素损失。</p>

<p><strong>4。单电的主要卖点是什么？</strong><br/>
有单反的一些特点，比如手动（即：手动对光圈、调节曝光度、焦距、快门速度调整，<br/>
一般的卡片机好像就只能调节 iso 曝光度，再多一点就是可以调节曝光速度），<br/>
还可以换镜头（单反穷三代），体积比较小，携带轻便。<br/>
单反还有个好处，可以拍 raw 格式的图片，这种格式，如果拍照的时候光线上没有调整好，<br/>
可以通过后期处理调好。一般的卡片机是不支持 raw 格式的。<br/>
卡片机也有好有坏，佳能尼康这些大牌子</p>

<p><strong>5。什么是 iso？</strong><br/>
就是感光原件上有很多像素点，iso 就是相当于调节这个感光点的敏感度<br/>
（调节 iso 相当于非自然的处理了）。<br/>
胶片单反是没有 iso 这个参数的，那个时候拍照就一些物理指标，比如光圈和快门速度。<br/>
（接就用胶片来感光了啊，没法儿调）</p>

<p><strong>6。对光圈就是调节焦距？</strong><br/>
光圈是镜头上的一个物理装置，原理和人的瞳孔差不多，<br/>
瞳孔放大采光率高，反之亦然（和调焦不是一个概念）。</p>

<p><strong>7。纯正的单反就是指用胶片而非感光元件成像的么？</strong><br/>
不是。数码单反也是单反，单镜头反光式相机，好像全称是这个。<br/>
卡片机取景窗和镜头是分开的，单反就是为了保证取景窗和拍出来的片子是一致的画面，<br/>
在胶片或者感光元件前面加了个凌镜用来把镜头取景反射到取景窗。<br/>
以前的傻瓜相机都有个取景窗，取景窗有点像一个猫眼，和镜头成像是分开的。<br/>
为啥买单电？之前那台明基的卡片机拍出来的照片，感觉颜色还原不行，<br/>
有点儿灰蒙蒙的，一狠心就买了个单电。<br/>
PS：<br/>
在 iPod Touch 4 上面截了一张图片，放到电脑上面看竟然模糊的一塌糊涂，<br/>
看来我的显示器还原度也不行。</p>

<p><strong>8。拍照时的晃动导致成像模糊的对策 —— 光学防抖、数码防抖（也叫智能防抖）的区别是什么？</strong><br/>
问：其实我觉得拿着拍的话影响应该蛮大的，你拍的时候多少会晃动，这个时候感光就会出现问题。<br/>
答：光线好的话，影响不大，相机好不好看光线不好的情况下拍照效果是个很重要的参考。<br/>
光线好的情况下，感光元件能得到很好的发挥，另外自动拍照会在光线充足的情况下，<br/>
把快门速度调低，防抖这个时候意义不大。<br/>
主要是光线不太充足的时候，快门速度会变慢，这个时候抖一下容易模糊。<br/>
快门速度比较快的情况下，比如快的有千分之一秒的快门，这个时候你手抖一下对画面影响不大。</p>

<p><strong>9。推荐一款性价比较高的单电？</strong><br/>
松下 lumix gf3（买之前看了很久 最后犹豫在尼康j1和松下gf3之间 最后还是gf3性价比高一些）。</p>

<p><strong>10。相机拍摄输出的视频是什么格式？</strong><br/>
一般是 mov。包括很多支持录像的手机，拍摄输出的视频也是 mov。</p>

<p><strong>11。mov 有什么好处么？类似 raw？</strong><br/>
可能这种片子拍出来不需要经过太多压缩处理，也就是说能够尽可能多的保留拍摄细节，<br/>
后期你自己需要什么其他的格式的话，再做相应的压缩、格式转换处理。</p>

<p><strong>12。一厘米微距是什么意思？</strong><br/>
就是能把焦点对到离镜头只有 1cm 的位置，可以拍一些很小的东西也不模糊。<br/>
这个还有意思一点儿，这个镜头手机是很难超越了。</p>

<p><strong>13。（待续）。。。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
