<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 伟少手札 | yang3wei的专栏]]></title>
  <link href="http://yang3wei.github.com/blog/categories/伟少手札/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yang3wei.github.com/"/>
  <updated>2013-02-03T14:49:22+08:00</updated>
  <id>http://yang3wei.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[yang3wei]]></name>
    <email><![CDATA[88480585@qq.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[不问过去几多奢靡 但愿前路了无遗憾]]></title>
    <link href="http://yang3wei.github.com/blog/2013/01/28/bu-wen-guo-qu-ji-duo-she-mi-dan-yuan-qian-lu-liao-wu-yi-han/"/>
    <updated>2013-01-28T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://yang3wei.github.com/blog/2013/01/28/bu-wen-guo-qu-ji-duo-she-mi-dan-yuan-qian-lu-liao-wu-yi-han</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>用着 MacVim 作为 octopress 新增博文的编辑器~<br/>
此刻，我终于明白子龙山人兄台说的话了，能使用本地应用程序作为博文的编辑器，<br/>
甚至还是功能强大、扩展随心的 vim 来撰写博文，怎么会不爽歪歪~</p>

<p>对比产生幸福，我最开始接触的博客是 csdn，<br/>
csdn 的博文编辑器是嵌在网页里面的，而且我有幸得知这个编辑器插件的名字叫 xhEditor~<br/>
不做太多评论，这个编辑器其实也还是挺不错的，能满足我的大部分需求了~<br/>
不过有一点我是非常不满意的：这个编辑器将会产生大量重复 html 代码，<br/>
如果你使用过 csdn 的博文编辑器，你应该会认同我的说法，<br/>
如果你还没有体会到这一点，<br/>
那么我建议你通过编辑区顶部的小按钮切换到源代码模式下看一看，<br/>
说实在的，要多丑陋有多丑陋，大量垃圾标签混杂其中，<br/>
要想把博文数据干净的分离出来真不是一件轻松事儿~</p>

<!-- more -->


<p>
好吧，毕竟也陪伴了我走过了这么多年，我就不多说它的坏话了~<br/>
再来看看 WordPress 自带的博文编辑器~<br/>
如果说 csdn 的博文编辑器还行的话，那 wordpress 的博文编辑器就无愧于垃圾二字了~<br/>
从功能的角度来看，二者感觉完全不是一个级别的，<br/>
csdn 的编辑器要比 wordpress 的编辑器强太多了~</p>

<p>当然，wordpress 也是可以安装编辑器插件的，<br/>
我也尝试过安装编辑器插件，但发现效果都不怎么理想~<br/>
我也找到了 xhEditor 的 wordpress 插件，不过因为时隔已久，已经不对新版 wp 作支持了~<br/>
就这么将就了一段时间，我也在 wordpress 架的个人博客里面写了好几十篇文章了~<br/>
后来实在是受不鸟了，主要原因有三：<br/>
1. wp 的博文编辑器功能过于简陋； <br/>
2. 因为 blog 仅架在本地，没有挂上互联网，没有观众，我也就渐渐没有激情去用心打理了~<br/>
3. 感觉积累的技术数据仅放在本地还是不太安全，假如有一天我硬盘出问题了，数据就得丢了~</p>

<p>我写博客主要还是给自己整理思路、做笔记待日后方便查阅用，所以安全性是我特别重视的一点。<br/>
使用 csdn 来作为主要的博文集散地，既可以获得各位看观的点击，相互交流以做提升，<br/>
还存在另一个好处：csdn 的存储服务的稳定性还是刚刚的，很少会出现博文丢失的情况~<br/>
拿我自己来说，是于 2010 年 12 月在 csdn 开博的，至今已经有好几个年头了，<br/>
写了几百篇博文了，转载的文章更是高达 500+，访问老一些的博文从来没有遇到过什么问题~<br/>
这是值得欣喜的一点，但是我也曾不放心过 csdn 的存储服务，我担心有一天我的心血就那么毁了~<br/>
我的博文数据丢失对 csdn 来说不过就是丢失了我这么一个免费博客用户，<br/>
但是对于我自身而言，这却是一笔非常大的财产，见证者我曾经的资历和努力~</p>

<p>我还是做到了防患于未然的，<br/>
那次将博文从 csdn 迁移到用 wordpress 搭建的本地服务器里面就是因为这个原因~ <br/>
为了达到数据安全的目的，我也是花费了不少精力的~<br/>
精心挑选了一个适合我的需求的 wordpress 主题，带有分页、搜索的基本功能~<br/>
后来我还粗略地去学习了一下 php 的写法，我给 wordpress 新增了标签云，快速通道等功能~<br/>
介于我的前端功力实在不怎么样，而且也没有充裕的时间去学习前端的一些设计和技巧，<br/>
所以直到现在，wordpress 本地服务器的界面都不怎么样，<br/>
一言以蔽之，我实在没有勇气把他挂上互联网~</p>

<p>话说那次将 csdn 上面的所有博文迁移到 wordpress 数据库里面都是一个比较难的问题~<br/>
那时候 csdn 还没有开发好 “博客搬家” 的功能版块，<br/>
我还是借助了一个建立在 live-space-mover.py 功能之上的 python 脚本实现数据迁移的，<br/>
这个脚本还是挺不错的，大部分的博文和博文配图都给抓到本地来了，<br/>
而且博文数据还能以非常方便的形式导入到 wordpress 的数据库，相当地难能可贵了~<br/>
前面也说到在使用 wordpress 的时候我也因为一些功能上的不如意产生过反感的情绪~<br/>
那种反感一度导致我弃用本地的博客系统重返 csdn，就在我使用 octopress 的前一刻，<br/>
我还在 csdn 不断地敲击这 command + R 刷新 chrome 的标签页~<br/>
正待我有心要杀回 csdn 博客准备做它最忠实奴仆的时候，csdn 又要不给力了，<br/>
页面半天刷不出来就不说了，某些博文里面上传到 csdn 服务器的图片还不给显示了<br/>
难道让我连访问 csdn 博客都要把 vpn 一直打开着？~</p>

<p>还有，在建立 wordpress 本地博客时没有提及的一个问题，<br/>
那就是在我建好 wordpress 本地博客系统以后，发现我竟然无法抉择应该到哪里去写博文了~<br/>
wordpress 本地博客系统当然是我的心肝宝贝儿，但 csdn 也是我的心头肉啊！<br/>
就博文的呈现效果来看，csdn 的表现是要更佳的，毕竟那里曾经也是博文们的诞生地么~ <br/>
通过前文提及的那个 python 脚本实现博文迁移以后，<br/>
很多博文在 wp 本地博客里面的呈现效果都乱掉了，
我曾一度试着去调整，但博文的数量实在是太多了，原创和转载的加在一起甚至要接近 800 篇了！<br/>
非常惊人的一个数字了，要想通过手动的方式去一一调整，那将是一件非常费神费力的事情，<br/>
而且即使调整完毕，也仅能起到让我看起感觉更舒服了一些的作用，其他的一无是处~<br/>
到这里的话，我也是相当的无奈了，放宽心想一想，<br/>
只是能将数据保存下来就已经很不错了，何苦要追求绝对的完美？<br/>
从另外一个角度来看，如果今后有一天我连 wordpress 也不用了，又换了另一种博客系统，<br/>
那我是不是又得再一次做博文格式整改？这是个令人感到相当棘手的问题！<br/>
我纠结了很久，最终做出了一个决定：该在哪儿的就让它安安分分地待在那儿吧~<br/>
这也是我如今的态度，既然无法改变，又何必再去强求？<br/>
可知人生苦短，须及时行乐啊！有时候我甚至觉得过往所做的很多事情都是徒劳无益的~<br/>
说不定有一天我也会觉得写下来的这么多博文也是一种对生命的浪费~</p>

<p>对此我是有前车之鉴的，过去我疯狂地迷恋过中国象棋和魔兽争霸~<br/>
中国象棋我在 qq 游戏里面的总盘数超过了数千盘，每一盘如果花去 20 分钟，<br/>
那么在青春的黄金时期我浪费了多么大一笔资产！对此我至今仍懊悔不已~<br/>
同伴们的青春都和其他青春少女度过了，我却是和下象棋的老头子们，让人简直难以平衡~<br/>
说实话我真的挺冤枉的，小时候真是太不懂事儿了~<br/>
莫说小时候了，就是读了大学，我也还是死性不改，又迷恋上了魔兽争霸，<br/>
这笔开销少说也榨干了我大学生活清醒时间的十分之一，不夸张，应该还有多的！<br/>
好吧，中国象棋和魔兽争霸我还攒下了一笔对局棋谱和对局录像，<br/>
我感觉我现在甚至连一秒都不愿意拿出来，用来回味这些过去留下的记忆片段~<br/>
本就是一些无意义的事情，现在又让我再去浪费时间，让我如何不感到怒发冲冠？<br/>
不知不觉就敲了好多字了，过去的就过去了吧，还得向前看哪！</p>

<h1>不问过去几多奢靡，但愿前路了无遗憾~</h1>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
